「天下為公」也圍攻

「天下為公」也圍攻

剛才上FringeBacker「獵狼行動」網站一看，眾籌200萬的目標，已有近半捐款了，估唔到反應咁勁！

這項運動由民主黨林卓廷、尹兆堅、吳思諾、鄺俊宇發起，籌款目的在支付與追查689 UGL5000萬懸案相關專業費用，帳目及進展公開，在香港、英國、澳洲等海外地方進行蒐證、提控等……

港人最清楚，689 UGL事件，三年多來受當權者及建制奴才護短阻撓，還打龍通妨礙調查，引起民怨公憤，這行動早就該發起，不過現在也不遲，反正種因得果，有理有法有報應。大家希望作奸犯科貪腐托庇叛離廉潔公義者，終被繩之於法。當然也明白，他們是議員律師，不能取代廉署及律政司執法，盡力而為吧。

大前提「天下為公」其實可成為一個長期抗爭之總題，這回是其一。有建議「殺破狼」，不過「七殺、破軍、貪狼」是紫微斗數中一種命格，與「天煞孤星」並列為兩大絕命，殺氣大但此中沒有動詞，「獵狼」（Wolf-hunting）合適，且「天下為公」可作「天下圍攻」，集中念力、能力、聚眾聚焦，中狼死穴。

眾籌多多益善少少無拘，小市民全有份參與，上網之外應設簡易一點的募捐。
（又，一度見中譯版本梁振英變了「梁朝偉」，好笑！後來已更正。）

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com